{
    "question": "Bagaimana bisa terjadi radiasi dari laptop / alat elektronik lainnya ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karna laptop atau alat eletronik lainnya mengeluarkan cahaya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalor-sebanyak-84-kj-ditambahkan-pada-500-g-air-yang-bersuhu-20-d-145",
            "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-bersepeda-dari-desa-muara-ke-desa-permai-jarak-yang-ditemp-893",
            "question": "Amir bersepeda dari desa muara ke desa permai . jarak yang ditempuh selama 5 menit pertama\u00a0 500 meter , selama 5 menit kedua 600 meter , dan selama 20 menit berikutnya 1500 meter . kecepatan rata - rata sepeda amir adalah ..... km/jam    tolong pake caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vrata\" = <u>v1 + v2 + v3</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t1 + t2 + t3<br>v rata\" = <u>500 + 600 + 1500</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5 + 5 + 20<br>v rata\" = <u>2600</u> m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  30 mnit<br>v rata\" = <u>2,6</u> km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,5 jam<br>v\u00a0 rata\" = 5,2 km/jam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-386",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menggunakan seperlunya saja<br>mematikan lampu/tv jika sudah tdk di gunakan<br>tdk mncuci motor setiap hari<br>mencabut charger jika sudah tdk d gunakan<br>menggunakan energi alternatif sebagai pengganti bahan bakar fosil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor-yang-memengaruhi-energi-potensial-pegas-910",
            "question": "Apa faktor yang memengaruhi energi potensial pegas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi energi potensial suatu pegas yaitu massa dan ketinggian sehingga diperoleh rumus Ep = mgh dengan grafitasi bumi g\u00a0 tetap.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-melempar-bola-dan-ditangkap-oleh-dani-jika-massa-benda-ters-896",
            "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-dari-soal-ini-berat-benda-di-khatulistiwa-9-673",
            "question": "Ada yang tau jawaban dari soal ini?    berat benda di khatulistiwa 97,8 N. apabila massa benda tersebut10kg dan dibawa ke kutub, maka berat benda kira-kira menjadi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gravitasi di bumi beda beda di tiap wilayah lo<br>di khatulistiwa merupakan tempat gravitasi terendah yakni 9,7803 m/s^2 sedangkan di arktik atau kutub utara tempat tertinggi gravitasi tertinggi yakni 9,8337 m/s^2<br><br>maka w = m.g = 10 kg . 9,8337 m/s^2<br>= 98,337 N",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : w = 97,8 N\u00a0 \u00a0 \u00a0 ,, m = 10 kg<br><br>Ditnya.. w = ??<br>jwb:\u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = m.g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 97,8 N . 10 Kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 9780<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-bergerak-dengan-kecepatan-100msjika-gaya-dorong-620",
            "question": "Sebuah pesawat bergerak dengan kecepatan 100m/s.Jika gaya dorong mesin pesawat adalah 20.000N.Daya mesin pesawat tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p = v. f<br>p= 100 x 20.000<br>p= 2.000.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "100m/s dibagi 20.000 newton <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bandingkan-kandungan-energi-yang-dimiliki-oleh-karbohidratlemak-115",
            "question": "bandingkan kandungan energi yang dimiliki oleh karbohidrat,lemak,dengan protein,jika jumlahnya sama,jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya jumlahnya tdk harus sama,<br>tetapi kalu sama memengaruhi cara kerja organ pencernaan kita\u00a0<br>:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kandungan energi dalam karbohidrat = 4 kalori<br>kandungan energi dalam protein = 4 kalori&#039;<br>kandungan energi dalam lemak = 9 kalori",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-peristiwa-memalu-paku-yang-manakah-energi-potensialnya-ene-674",
            "question": "dalam peristiwa memalu paku yang manakah energi potensialnya? energi kinetiknya? jelasan hukum kekekalan energi mekanik yang berlaku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kinetik : saat memukul paku menggunakan palu. karna mempunyai ayunan dan tenaga utk memukul paku. potensial : paku saat di pukul2 akan smakin kedalam dan menampakkan perubahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-sumber-getar-membentuk-50-gelombang-dalam-5-detik-periode-378",
            "question": "Sebuah sumber getar membentuk 50 gelombang dalam 5 detik. periodenya adalah???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari frekuensinya dulu, n/t.n = jumblah getaran. t = waktunya. terus masukin kerumus frekuensi. sedangkan rumus frekuensinya 1/f. hasilnya\u00a01/10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawaban 10 rumusnya\u00a0 T (perode) = t(waktu) / n (banyak gelombang) = ?<br>\u00a0\u00a0  T = 5/50 =1/10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}